<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Energie on pracht</title><link>http://localhost:1313/themen/energie/</link><description>Recent content in Energie on pracht</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 16:41:17 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/themen/energie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Schwarzer Regen Kuwaits</title><link>http://localhost:1313/3be1a6b432/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2024 16:41:17 +0100</pubDate><guid>http://localhost:1313/3be1a6b432/</guid><description>&lt;p>Es war der Moment, als die &lt;strong>Hölle auf Erden&lt;/strong> Realität wurde. Der Himmel über Kuwait verwandelte sich in eine pechschwarze Decke aus Qualm und Asche, während hunderte Ölquellen wie &lt;strong>dämonische Fackeln&lt;/strong> in den Himmel ragten. Was sich wie eine apokalyptische Vision aus &lt;em>Dantes Inferno&lt;/em> anhört, war im Jahr 1991 bittere Realität. &lt;em>Saddam Hussein&lt;/em> hatte seiner drohenden Niederlage im Golfkrieg bereits im Dezember 1990 ein perfides Vermächtnis vorbereitet.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Es war, als würde man in die Nacht starren, aber es war mitten am Tag&amp;rdquo;, erinnert sich &lt;em>John Mecom Jr.&lt;/em>, einer der amerikanischen Öl-Experten, die später an den Löscharbeiten beteiligt waren. Die systematische Sabotage begann am 16. Januar 1991, zeitgleich mit den alliierten Luftschlägen gegen irakische Ziele. Am 8. Februar entdeckten Satelliten die ersten Rauchsäulen über den brennenden Ölfeldern. Der Horror erreichte seinen Höhepunkt zwischen dem 22. und 24. Februar, als die alliierte Bodenoffensive begann.&lt;/p></description></item><item><title>Kraftwerk der Lügen</title><link>http://localhost:1313/fe23f8adc4/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:00:00 +0200</pubDate><guid>http://localhost:1313/fe23f8adc4/</guid><description>&lt;p>In den Tiefen des deutschen Energielabyrinths schlummert ein Geheimnis, das die Nation in Atem hält: Die nukleare Sphinx, deren Rätsel ungelöst bleibt. Während Frankreich seine Reaktoren mit stolzgeschwellter Brust präsentiert, wälzt sich Deutschland in einem Meer aus Kohlestaub und zerplatzten Windkraftträumen.&lt;/p>
&lt;p>Die atomare Renaissance klopft an Europas Tür, doch hierzulande bleibt sie ungehört. In den Korridoren der Macht flüstert man von einer &lt;strong>&amp;ldquo;grünen Verschwörung&amp;rdquo;&lt;/strong>, die das Land in die energetische Steinzeit katapultiert hat. Doch wer sind die wahren Drahtzieher dieses nuklearen Exodus?&lt;/p></description></item></channel></rss>