<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>pracht</title><link>http://localhost:1313/</link><description>Recent content on pracht</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 19:37:03 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stille Schreie Indonesiens</title><link>http://localhost:1313/5f97c5714c/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 19:37:03 +0100</pubDate><guid>http://localhost:1313/5f97c5714c/</guid><description>&lt;p>In der Dämmerung des &lt;strong>30. September 1965&lt;/strong> begann eines der dunkelsten Kapitel der indonesischen Geschichte — ein systematischer Völkermord, der bis heute im Schatten der Weltgeschichte steht. Was als vermeintlicher Putschversuch kommunistischer Offiziere begann, mündete in eine &lt;strong>Vernichtungskampagne&lt;/strong>, die zwischen &lt;strong>500.000 und 3 Millionen Menschen&lt;/strong> das Leben kostete.&lt;/p>
&lt;h3 id="die-wurzeln-der-gewalt">Die Wurzeln der Gewalt&lt;/h3>
&lt;hr>
&lt;p>Die Ursprünge der Massaker liegen in der komplexen politischen Landschaft des postkolonialen &lt;em>Indonesiens&lt;/em>. Unter der Führung von Präsident &lt;strong>Sukarno&lt;/strong> hatte sich das Land zu einem Staat entwickelt, in dem die &lt;em>Kommunistische Partei Indonesiens&lt;/em> (&lt;em>PKI&lt;/em>) — damals die &lt;strong>drittgrößte kommunistische Partei&lt;/strong> weltweit — erheblichen Einfluss gewann. Diese Entwicklung beobachteten sowohl die indonesische Armee als auch westliche Mächte, insbesondere die &lt;em>Vereinigten Staaten&lt;/em>, mit wachsender Besorgung.&lt;/p></description></item><item><title>Feuerwerk der Kontroversen</title><link>http://localhost:1313/775e64d1fc/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 23:25:01 +0100</pubDate><guid>http://localhost:1313/775e64d1fc/</guid><description>&lt;p>Der Himmel über &lt;strong>Berlin&lt;/strong> gleicht in der Silvesternacht einem Kriegsgebiet — &lt;strong>12.000 Tonnen&lt;/strong> Feinstaub werden deutschlandweit in die Luft gesprengt, während Rettungskräfte im Dauereinsatz sind. Das traditionelle Spektakel, das jährlich für &lt;strong>130 Millionen Euro&lt;/strong> Umsatz in der Pyrotechnikbranche sorgt, steht zunehmend in der Kritik — eine Debatte zwischen kultureller Tradition und ökologischer Vernunft entbrennt.&lt;/p>
&lt;h3 id="zwischen-tradition-und-exzess">Zwischen Tradition und Exzess&lt;/h3>
&lt;hr>
&lt;p>Die Geschichte des Feuerwerks in Deutschland reicht bis ins &lt;strong>14. Jahrhundert&lt;/strong> zurück, als die &lt;em>Büchsenmeister der Hansestädte&lt;/em> erste Pulverladungen zu festlichen Anlässen zündeten. Was damals als exklusives Privileg des Adels begann, entwickelte sich nach dem &lt;strong>Zweiten Weltkrieg&lt;/strong> zum Massenphänomen — die &lt;em>Bundesrepublik&lt;/em> erlebte einen regelrechten »Böller-Boom«.&lt;/p></description></item><item><title>Die verlorene Generation</title><link>http://localhost:1313/92a435d88e/</link><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 20:07:09 +0100</pubDate><guid>http://localhost:1313/92a435d88e/</guid><description>&lt;p>Es war einmal eine Zeit, in der der deutsche Film weltweit leuchtete wie ein Meteor am Nachthimmel. Namen wie Fassbinder, Herzog, Wenders und Schlöndorff standen für eine Ära, die als &lt;em>Neues Deutsches Kino&lt;/em> in die Geschichte einging. Ihre Werke waren rau, radikal und unerbittlich ehrlich. Sie nahmen sich der Fragen an, die in den Seelen der Nachkriegsgeneration brannten: Schuld, Identität, Zerrissenheit. Ihre Filme waren kein Entertainment, sie waren ein intellektuelles Wagnis – unbequem, provozierend, essenziell. Und sie wurden möglich gemacht durch staatliche Förderung, durch ein System, das bereit war, Risiken einzugehen.&lt;/p></description></item><item><title>Schwarzer Regen Kuwaits</title><link>http://localhost:1313/3be1a6b432/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2024 16:41:17 +0100</pubDate><guid>http://localhost:1313/3be1a6b432/</guid><description>&lt;p>Als die ersten Ölfeuer am &lt;strong>Horizont Kuwaits&lt;/strong> aufloderten, ahnte noch niemand das apokalyptische Ausmaß der kommenden Verwüstung. Im &lt;strong>Januar 1991&lt;/strong> — während sich der Rückzug der irakischen Truppen abzeichnete — setzte &lt;strong>Saddam Hussein&lt;/strong> seinen perfiden Plan in die Tat um: Die systematische Zerstörung der kuwaitischen Ölinfrastruktur sollte sich zur verheerendsten Umweltkatastrophe der modernen Geschichte entwickeln.&lt;/p>
&lt;h3 id="feuer-und-strategie">Feuer und Strategie&lt;/h3>
&lt;hr>
&lt;p>Die Befehle kamen direkt aus &lt;strong>Bagdad&lt;/strong>: Speziell ausgebildete Einheiten der &lt;em>irakischen Armee&lt;/em> begannen am &lt;strong>21. Januar 1991&lt;/strong> mit der systematischen Sprengung der Ölquellen. Von den insgesamt &lt;strong>940 aktiven Förderstellen&lt;/strong> wurden &lt;strong>732 Quellen&lt;/strong> sabotiert — &lt;strong>600&lt;/strong> davon in Brand gesetzt, die übrigen so manipuliert, dass Öl unkontrolliert in die Wüste und den &lt;em>Persischen Golf&lt;/em> floss.&lt;/p></description></item><item><title>Fesseln der Wissenschaft</title><link>http://localhost:1313/ec28129f49/</link><pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate><guid>http://localhost:1313/ec28129f49/</guid><description>&lt;p>In der Welt der akademischen Veröffentlichungen verbirgt sich hinter einer Fassade aus &lt;strong>Prestige und Tradition&lt;/strong> ein System, das längst überholt scheint. Die der wissenschaftlichen Erkenntnisse, die täglich in Laboren und Forschungseinrichtungen weltweit gewonnen werden, bleibt allzu oft hinter digitalen Mauern verborgen, bewacht von den Giganten der Verlagswelt wie &lt;em>Elsevier&lt;/em> und &lt;em>Springer&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>Stellen wir uns vor: Ein vielversprechender Durchbruch in der Krebsforschung, finanziert durch Steuergelder, wird publiziert. Doch der Zugang zu diesem Wissen kostet schlappe 30 Euro pro Artikel. Nicht nur für Forscher in weniger privilegierten Institutionen oder Entwicklungsländern kann dies ein unüberwindbares Hindernis darstellen, sondern auch für interessierte Laien, Journalisten oder Patienten, die sich über den neuesten Stand der Forschung informieren möchten. Die bittere Ironie: Die Öffentlichkeit, die diese Forschung indirekt finanziert hat, bleibt außen vor.&lt;/p></description></item><item><title>Die gespaltene Nation</title><link>http://localhost:1313/229bfb03af/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 19:00:00 +0200</pubDate><guid>http://localhost:1313/229bfb03af/</guid><description>&lt;p>In den Straßen &lt;em>Berlins&lt;/em>, wo einst die Mauer stand, wächst eine neue, unsichtbare Barriere. Sie trennt nicht Ost von West, sondern Links von Rechts, Liberal von Konservativ. Die politische Landschaft &lt;em>Deutschlands&lt;/em>, einst ein Hort der Stabilität, verwandelt sich in ein &lt;strong>Schlachtfeld der Extreme&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Die Mitte schwindet&amp;rdquo;, flüstert mir ein altgedienter Politiker in einem rauchigen Hinterzimmer des Bundestags. Diese Entwicklung ist kein deutsches Phänomen. Von den &lt;em>USA&lt;/em> bis &lt;em>Indien&lt;/em> bröckelt die politische Mitte. &lt;strong>Soziale Medien als Echokammern&lt;/strong>, wachsende Ungleichheit und eine globalisierte Welt, die Traditionen in Frage stellt, treiben den Keil tiefer.&lt;/p></description></item><item><title>Code der Macht</title><link>http://localhost:1313/0f9429fea3/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 19:00:00 +0200</pubDate><guid>http://localhost:1313/0f9429fea3/</guid><description>&lt;p>In den Tiefen des &lt;em>Silicon Valley&lt;/em>, wo Bits und Bytes die neue Währung sind, braut sich eine Revolution zusammen. Künstliche Intelligenz, einst Science-Fiction, ist nun greifbare Realität. Doch wer kontrolliert diese mächtige Technologie? Während Tech-Giganten ihre KI-Modelle wie Kronjuwelen hüten, wächst der Ruf nach Offenheit und Transparenz.&lt;/p>
&lt;p>Stellen Sie sich vor: Eine Handvoll Unternehmen besitzt die Schlüssel zu einer Technologie, die Arbeit, Bildung und Kommunikation radikal verändern wird. Ein &lt;strong>digitales Oligopol&lt;/strong>, das die Macht hat, Informationen zu filtern, Meinungen zu beeinflussen und ganze Wirtschaftszweige umzukrempeln. Klingt das nach einer gesunden Zukunft?&lt;/p></description></item><item><title>Kraftwerk der Lügen</title><link>http://localhost:1313/fe23f8adc4/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:00:00 +0200</pubDate><guid>http://localhost:1313/fe23f8adc4/</guid><description>&lt;p>In den Tiefen des deutschen Energielabyrinths schlummert ein Geheimnis, das die Nation in Atem hält: Die nukleare Sphinx, deren Rätsel ungelöst bleibt. Während Frankreich seine Reaktoren mit stolzgeschwellter Brust präsentiert, wälzt sich Deutschland in einem Meer aus Kohlestaub und zerplatzten Windkraftträumen.&lt;/p>
&lt;p>Die atomare Renaissance klopft an Europas Tür, doch hierzulande bleibt sie ungehört. In den Korridoren der Macht flüstert man von einer &lt;strong>&amp;ldquo;grünen Verschwörung&amp;rdquo;&lt;/strong>, die das Land in die energetische Steinzeit katapultiert hat. Doch wer sind die wahren Drahtzieher dieses nuklearen Exodus?&lt;/p></description></item><item><title>Propagandamaschine der Republik</title><link>http://localhost:1313/0925629cbc/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 20:00:00 +0200</pubDate><guid>http://localhost:1313/0925629cbc/</guid><description>&lt;p>Im Schatten der Nachkriegstrümmer erblickte ein Medienimperium das Licht der Welt, das bis heute tief in den Taschen der Bürger wühlt: die öffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalten. Unter dem &lt;strong>Deckmantel der &amp;ldquo;Umerziehung&amp;rdquo;&lt;/strong> von den Alliierten ins Leben gerufen, mauserten sich &lt;em>ARD&lt;/em>, &lt;em>ZDF&lt;/em> und Co. zu einem Medienkoloss, dessen selbst die kühnsten Träume der Nachkriegsplaner in den Schatten stellt. Pracht&lt;/p>
&lt;p>1950 schlug die Stunde Null für die &lt;em>ARD&lt;/em>. Offiziell als &lt;strong>Bollwerk der Demokratie&lt;/strong> gepriesen, entpuppte sie sich als subtiles Instrument zur Lenkung der öffentlichen Meinung. Wie einst die &lt;em>CIA&lt;/em> ihre Tentakel in die US-Presse ausstreckte, so durchdringen heute politische Interessen die Nervenzentren der Öffentlich-Rechtlichen.&lt;/p></description></item></channel></rss>