<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politik on </title>
    <link>//localhost:1313/categories/politik/</link>
    <description>Recent content in Politik on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 19:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/politik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die gespaltene Nation</title>
      <link>//localhost:1313/229bfb03af/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 19:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/229bfb03af/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In den Straßen &lt;em&gt;Berlins&lt;/em&gt;, wo einst die Mauer stand, wächst eine neue, unsichtbare Barriere. Sie trennt nicht Ost von West, sondern Links von Rechts, Liberal von Konservativ. Die politische Landschaft &lt;em&gt;Deutschlands&lt;/em&gt;, einst ein Hort der Stabilität, verwandelt sich in ein &lt;strong&gt;Schlachtfeld der Extreme&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Mitte schwindet&amp;rdquo;, flüstert mir ein altgedienter Politiker in einem rauchigen Hinterzimmer des Bundestags. Diese Entwicklung ist kein deutsches Phänomen. Von den &lt;em&gt;USA&lt;/em&gt; bis &lt;em&gt;Indien&lt;/em&gt; bröckelt die politische Mitte. &lt;strong&gt;Soziale Medien als Echokammern&lt;/strong&gt;, wachsende Ungleichheit und eine globalisierte Welt, die Traditionen in Frage stellt, treiben den Keil tiefer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kraftwerk der Lügen</title>
      <link>//localhost:1313/fe23f8adc4/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/fe23f8adc4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In den Tiefen des deutschen Energielabyrinths schlummert ein Geheimnis, das die Nation in Atem hält: Die nukleare Sphinx, deren Rätsel ungelöst bleibt. Während Frankreich seine Reaktoren mit stolzgeschwellter Brust präsentiert, wälzt sich Deutschland in einem Meer aus Kohlestaub und zerplatzten Windkraftträumen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die atomare Renaissance klopft an Europas Tür, doch hierzulande bleibt sie ungehört. In den Korridoren der Macht flüstert man von einer &lt;strong&gt;&amp;ldquo;grünen Verschwörung&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, die das Land in die energetische Steinzeit katapultiert hat. Doch wer sind die wahren Drahtzieher dieses nuklearen Exodus?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Propagandamaschine der Republik</title>
      <link>//localhost:1313/0925629cbc/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 20:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/0925629cbc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Schatten der Nachkriegstrümmer erblickte ein Medienimperium das Licht der Welt, das bis heute tief in den Taschen der Bürger wühlt: die öffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalten. Unter dem &lt;strong&gt;Deckmantel der &amp;ldquo;Umerziehung&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; von den Alliierten ins Leben gerufen, mauserten sich &lt;em&gt;ARD&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;ZDF&lt;/em&gt; und Co. zu einem Medienkoloss, dessen selbst die kühnsten Träume der Nachkriegsplaner in den Schatten stellt. Pracht&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1950 schlug die Stunde Null für die &lt;em&gt;ARD&lt;/em&gt;. Offiziell als &lt;strong&gt;Bollwerk der Demokratie&lt;/strong&gt; gepriesen, entpuppte sie sich als subtiles Instrument zur Lenkung der öffentlichen Meinung. Wie einst die &lt;em&gt;CIA&lt;/em&gt; ihre Tentakel in die US-Presse ausstreckte, so durchdringen heute politische Interessen die Nervenzentren der Öffentlich-Rechtlichen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
