<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pracht</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on pracht</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 10:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El Hotzo und die Grenzen der Meinungsfreiheit</title>
      <link>http://localhost:1313/5af2404c7a/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/5af2404c7a/</guid>
      <description>Im großen Theater der deutschen Medien hat sich kürzlich ein Akt entfaltet, der ein grelles Licht auf die Grenzen zwischen Meinungsfreiheit und journalistischer Verantwortung wirft. Der Protagonist: Sebastian Hotz, alias &amp;ldquo;El Hotzo&amp;rdquo;, bis vor kurzem ein Liebling der gebührenfinanzierten öffentlich-rechtlichen Sender.&#xA;Der Auslöser: ein Attentatsversuch auf Donald Trump, den der ehemalige Präsident nur knapp überlebte. Hotz’ Reaktion in der digitalen Arena: &amp;ldquo;Ich finde es absolut fantastisch, wenn Faschisten sterben.&amp;rdquo; Ein Satz, der wie eine Bombe einschlug und die Maschinerie der öffentlich-rechtlichen Sender erzittern ließ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Die Propagandamaschine der Republik</title>
      <link>http://localhost:1313/0925629cbc/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 20:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/0925629cbc/</guid>
      <description>Im Schatten der Nachkriegstrümmer erblickte ein Medienimperium das Licht der Welt, das bis heute tief in den Taschen der Bürger wühlt: die öffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalten. Unter dem Deckmantel der &amp;ldquo;Umerziehung&amp;rdquo; von den Alliierten ins Leben gerufen, mauserten sich ARD, ZDF und Co. zu einem Medienkoloss, dessen Pracht selbst die kühnsten Träume der Nachkriegsplaner in den Schatten stellt.&#xA;1950 schlug die Stunde Null für die ARD. Offiziell als Bollwerk der Demokratie gepriesen, entpuppte sie sich als subtiles Instrument zur Lenkung der öffentlichen Meinung.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
